<?xml version='1.0' encoding='iso-8859-1'?>
<!DOCTYPE pregunta SYSTEM "./../../../../clase.dtd">
<p>
	<q0>
	</q0>
	<g0>
	</g0>
	<q>(I) Desde un punto de vista tradicional, la falacia 
se define como un raz蚤amiento incorrecto, pero 
que, dadas ciertas condiciones, puede tener un 
gran efecto persuasivo. (II) Definida de esa manera,
se puede entender que las falacias sean empleadas 
en las contiendas pol칤ticas, en las discusiones de los 
foros judiciales y hasta en los asuntos cotidianos. 
(III) En efecto, en la vida diaria, en los 치mbitos de 
la ciencia y en los c칤rculos del pensamiento pol칤tico 
siempre se recurre a los raz蚤amientos con el fin 
de convencer o de persuadir. (IV) Asimismo, en los 
contextos especializados de la polemica, se usan
(I) La m치scara es una figura que representa un rostro 
humano, de animal o puramente imaginario. (II) La 
m치scara le permite a la persona tomar el aspecto 
de otra o practicar ciertas actividades esc칠nicas o 
rituales. (III) Desde los tiempos m치s remotos, el uso de 
m치scaras ha estado vinculado a la religi칩n y todav칤a 
est치 presente en los ritos m치gicos de muchos pueblos. 
(IV) Por medio de las m치scaras, se intentaba controlar 
a los esp칤ritus y demonios, asustar a los enemigos o 
tener suerte en la caza. (V) La m치scara empleada para 
protegerse de gases t칩xicos consiste en una careta para 
protegerse contra determinados agentes agresivos 
mediante filtrado del aire que se respira. 
contextos especializados de la pol칠mica, se usan 
falacias en ciencia y en filosof칤a; por ejemplo, cuando 
se recurre al argumento de la autoridad para zanjar 
una cuesti칩n intrincada. (V) Las falacias tambi칠n 
se aplican, con r칠dito, en el utilitario mundo de la 
publicidad al momento de persuadir recurriendo 
a factores emocionales o a im치genes impactantes. 
	</q>
	<q2>	
	</q2>
	<as t="R" correcta="0">
		<a>III</a>
		<a>V</a>
		<a>II</a>
		<a>I</a>
		<a>IV</a>
	</as>	
	<x>A.
	</x>
	<i></i>
	<x2>B치sicamente, el texto trata sobre el uso de las 
falacias en los diferentes 치mbitos de la vida humana. 
Por lo tanto, se elimina la oraci칩n III por el criterio 
de disociaci칩n, ya que en esta oraci칩n se se人la 
algo distinto: el uso de raz蚤amientos persuasivos 
en la ciencia, la pol칤tica y la vida diaria. 
	</x2>
	<i2></i2>
	<v></v>
</p>